匯豐銀行審查客戶

匯豐銀行以防範金融詐騙為名
實質上對客戶進行資產審查

事原，本人家母已經超過65歲
近日收到匯豐銀行寄來一封要求更新客戶資料的信件。
信入面要求「包括但不限於」
個人資料、資產來源、帳戶使用情況

首先，以上提及嘅項目銀行本身一直持有
若客戶需要進行資料更新，自然會自行聯絡銀行
要求客戶向銀行再次提供，根本就係對客戶進行審查
銀行並非執法機關，若然懷疑客戶有犯罪行為，理應報警
而不是大範圍寄信要求大部份客戶「自證清白」

再者，信件要求客戶致電其資料部門，主動提供個人資料。
做法相當可疑，客戶根本難以確認電話的另一方是否銀行職員。
到我向該「職員」質詢，問及不合作提供資料會有什麼後果
對方表示，會對我家母的帳戶使用構成影響
意思就是「強制」對客戶進行「審查」，而非要求客戶自願協助

一個已經退休多年的老人家，為什麼銀行還是要逼害、嚇怕，令老人家恐慌？
而且，單憑網頁上(附圖)的所謂FAQ的解說，理由根本牽強。

抵制佢

樓主行得太前

睇得太通透有時都係壞事
因為周圍嘅人完全唔理解你
點解會有咁大反應

別人笑我太瘋癲

lol